【請槍考試】疫情帶旺請槍代考做功課 中大生呻：勤力嗰班讀極都係B Range

▲ 疫情停課帶旺請槍代考做功課生意，中大學生呻勤力讀書成績只得B Range。

受新冠肺炎疫情影響，香港政府在今年初宣佈停課，避免影響學生學習，不少學校採用網上授課。然而，網上授課卻助長學生請槍代考、做功課的歪風。日前，有網民於社交媒體發帖，指有同學請槍做功課並獲得滿分，及後有其他學生投稿，控訴請槍做法對努力讀書的學生不公平。
有網民於Facebook專頁「CUHK Secret」投稿，帖文寫著短短兩句話，

"請槍都請好啲啊，新亞嘅同學。利申：Send咗畀工程學院。"

而帖文亦上載一張相片，顯示一個專門提供代做功課、代考試的IG賬號，圖中有版主與客戶的對話截圖，更顯示版主幫學生完成功課後獲得滿分，籲有意請槍幫忙做功課的同學盡早聯絡。而該賬戶以「代做大中小學功課」、「代考試」等字眼作為招徠，更指明槍手是海外留學的畢業生、甚至擁有三大學士及碩士學位，完成IES（獨立專題探究）、FYP（畢業論文）及SBA（校本評核）不是問題。
不過，有眼利的網民發現，截圖除了顯示同學的功課獲得100分滿分，更寫著學生的學生編號，間接指出請搶學生的身份，投稿學生已向學校的工程學院舉報。

對努力讀書學生不公
及後，有其他學生投稿及上載相片，指近年代做功課的服務增多，疫情下更出現代考試的情況，直指網上考試的漏洞多，

"Check學生證又影住個樣同部電腦都照可以請槍，勤力讀書嗰班學生讀極都係得個B Range。"

請槍學生獲獎學金
另外，有學生發帖表示，有能力金錢的學生請槍代考試，對真正努力讀書的同學不公平，贊成回校考試，他消極地說，

"個世界係咁，有錢可以做好多嘢，有入嚟U學嘢嘅人，又有入U為張紙嘅人，自己學到嘢咪算囉。"

更網民有指有身邊的同學成績突飛猛進，更獲得學校的獎學金，而他努力讀書卻落選，對事件感到非常不滿。

應該返去考

連燈>>>公海>>>連燈

"個世界係咁，有錢可以做好多嘢，有入嚟U學嘢嘅人，又有入U為張紙嘅人，自己學到嘢咪算囉。"

無錢唔好學人生仔

無限loop

B都ok啦

所以dse最公平 最代表到實力
大學生又有得請槍 又有得r source 仲要個個讀嘅科 考嘅試都唔同 唔同人教個grade仲會唔同 鬥人脈 鬥有錢 個gpa根本冇意思
揾到藉口爛grade啦

請槍學生獲獎學金笑撚左-.-

獎槍金😂

清 係咪請開槍

B其實真係ok追hon真心無謂

香港制度公平公正
Fake news

B = 3.0
2nd low grad
名校master無你份
好工連screening都過唔到
如果你屋企真係窮你咁就一世

可以砍掉重練
同再投胎

窮真係唔好生仔

fyp請槍真係連prof都唔知？

Shitty請槍都冇用
垃圾u

呢個世界就係唔公平㗎啦
冇能力嘅廢柴都可以用錢換grade

冇得咁比
唔通上咗u仲每年考dse咁咩
咁多programme

ps. 請槍嘅祝你地中plagiarism quit u

一畢業讀master9成9都係為左逃避搵工master跟本應該係要升職先讀
好工睇gpa黎揀人，咁個份工都唔好得去邊

sor
都估到你睇問題係咁膚淺
個問題唔係雇主齋睇gpa揀人
而係你有無從hr角度諗過
一份mt講緊每年收幾千application
但headcount係講緊幾十頂多
咁我最多抽幾百個candidate已經夠interview
現實就係幾千applicant講緊名校grad first hon 都可能過百
你覺得我係hr會唔會咁傻仔仲要幾千個candidate慢慢in，去慢慢發掘你所謂既“專才”？
我就睬你都灑氣，below 3可以直接reject
環境差既話below 3.3都可以唔要
學校名都照screen
我都一樣個batch有足夠人去揀到qualify 既candidate
家陣我唔係要咩專才精英，我只係要個聽教聽話既capable trainee
而大把人成績好cv靚又presentable
你依家連成績都無憑咩要專登發掘你出黎，除非你cv寫你係某大client個仔啦
你咪繼續活係覺得gpa唔重要既世界囉，自己去上班台睇下啦，一車人上年grad搵工搵到依家都未搵到長工

比貴d

可能ust請槍係考到B+
然後普通人c range

冇錢先係廢柴

hku 3.0-3.49 2nd up la

CU not....

一般大學max 4.0
3.0 -3.49係second up

當然有少部分會唔同

我揾藉口啫 不過鬥人脈係事實
同埋問題唔係有冇得咁比 係有冇人會咁比
明明唔同科嘅難度可以差好遠 但係多數人只會用gpa判斷你讀成點 理撚得你讀咩科

睇科

hket收皮啦

咁你又唔使一黎就道歉我大學畢業都好多年，繼續活係gpa重唔重要既世界對我一d影響都無，雖然對我當年真係無咩影響上班台就笑笑算吧，個個都50k有幾多個真

你覺得重要咪重要囉，不過真係無謂過份悲觀當年班分奴日日摺拉今日都唔見得特別好景

又係SERCRET抄POST當新聞

3.0-3.59

中大已經派grade喇喎...

請槍還請槍，點解槍手可以A自己得B?況且點會成班有咁多人請槍手拎A比藉口自己

咩年代
仲有人被催眠勤力有回報
有錢就真係有回報啦

勤力不嬲都係得B RANGE架啦 勤力就夠你估中學咩

請槍嗰條友係仆街， 但唔覺得佢拎b range 係唔關自己能力事

所以香港好快就會融入支那

都已經讀到上大學啦
仲未明剩係勤力係冇用

通常3.5x會discretion畀你first hon
聽聞

屌 cu d商科hon條curve高到。。。

2.9x求2up比較多

認同

好簡單嘅就係 呢個世界叻嘅人有好多

啲人話咩， 搵工gpa唔重要 ，重要嘅係經驗性格乜乜柒柒
有冇諗過有人gpa又高，經驗又多，性格又好
我係老細，點解要揀個gpa低經驗好
而唔要 gpa同經驗兩樣都好嘅人？

仲有問心gpa低嗰班人係咪真係有「專才」， 你係咁叻嘅話，點解考得咁差
定只係自欺欺人 ， 覺得自己懷才不遇？

個個請槍咩 廢就廢啦

反全球化成日喺連登出慣

今日係真係難過以前
現實就係一堆人名校加讀書好再加多competition同internship經驗
除非你有network
唔係既話真係無條件hea
我唔係話一定要讀書
當然如果你有其他志向想創業/投身公益/玩到盡
咁我覺得每個月各自選擇無所謂
但如果本身無其他目標，又無關係無家底
咁似乎讀好書又的確係本份黎
周身無張利，如果連書都讀唔好，真係分分鐘aco都考唔到

真係大把人咁畀
有中同city bbq 3.6笑cu law 3.3

Final 模式其實要改，我寧願教授出難啲open book exam / final paper。

不過啲人會覺得ust仔攞3係垃圾

屋企人成日話呀邊個邊個1st hon幾叻幾勁 你成績咁差點入大公司做
明明我dse高佢8分 佢讀我嗰科連1字頭course都pass唔到
雖然我知冇得咁比 科係自己揀冇得怨 我亦冇後悔 但係聽得多都唔好受

請槍既話都係錢既問題

考試都算啦
做咩講到好似係改左online先有咁多人去請槍

請槍做功課比槍手出賣

幫其中一個事主攞番$250
睇見依啲IG代做功課真係眼火爆，收有錢唔做野，直接block人
做野可以做到0分都有，真係唔知點先做得到
最癲係收左幾千蚊最後恐嚇番事主

clss
如果city條bbq 真係得3.3我就真係笑柒佢啦
cu law過3.3幾應該都有pcll？
人地入到pcll就以後前途無憂
條bbq就真係等住搵工食檸檬

cu咁撚易靚龜

人地話自己又有上莊又有ulife都有3.6
咁其實又唔太廢
不過law又點同bbq呢

math major

想睇多啲呢啲圖

專科大公司post就係 正正常常文職15 16k唔好third hon就得啦 做完第一份工邊個仲睇你gpa正常你senior肯幫你寫ref letter已經好易in到下一份工 而家市差另計

請槍俾人捉嗰啲，抵撚死

你自己咪又係拎admission score高人幾分黎打飛機
有咩資格講唔同科冇得拎gpa直接比較
仲話自己讀數 一d logic都冇學人叫春
明明唔同科之間既admission score唔可以直接用黎比較一科既知識背後有幾難讀
科網股果排cs要3A仲高撚過醫科
但今時但日dse收分低過醫科
照你logic係咪代表cs以前係難讀過醫科 今日又無端端易讀過醫科

你唔係以為自己讀得掂數學
就代表自己一樣讀得掂其他專業掛

我咪話咗我知冇得咁比 冇得怨
而家係其他人攞我嚟比

share黨報新聞嘅意圖係?

你咪拎番上面套logic同老母講番
係咪好過自己屈係心入面怨念發作
你一日唔企出黎反駁 一日呢d閒話都唔會停

ibank咪睇gpa揀人

唔洗驚 poly A&F 九成搵得多過你
大學見好撚多數學系毒撚
油頭粉面 野都唔撚識講
利申 Qfin

網絡生態循環

有錢都係實力嘅一種，
冇錢又冇能力先係廢柴

知都唔想理，冇人舉報，冇人發現，緊係唔理。大學入面做研究先係上位升職關鍵，花時間查同捉請槍，冇利益可言。(所以幾時都欣賞認真教導學生的prof)

我知 揀科嗰陣都預咗爛grade兼乞食
笑我乞食有乜所謂 我自己都笑啦
但係比人話我讀唔成書 廢過bbq撚真係唔好受